{
    "question": "mengapa kita harus menghemat air? bagaimanakah cara manusia menjaga air tanah selalu tersedia? sebutkan 3\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Mengurangi Siraman</p><p>Memantau Penggunaan Air</p><p>Mematikan Keran</p><p>Memperbaiki Kebocoran</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>agar air tidak habis </p><p>mematikan kran air jika sudah selesai digunakan, mandi menggunakan air secukupnya, mematikan mesin cuci jika sudah digunakan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah (\u25de\u2038\u25df\u3180)\u1d50\u1d43\u1d43\u1da0</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-kita-harus-menghargai-budaya-dari-daerah-lain-pliiss-di-736",
            "question": "Mengapa kita harus menghargai budaya dari daerah lain!\r\npliiss di jawab yah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karna kita harus menghargai budaya kita dan orang lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>maaf bila salah yh</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>karna sesuai dengan semboyan negara kita Bhinneka Tunggal Ika berbeda beda tapi tetap satu jua.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-perhatikan-teks-berikut-dengan-seksama-teks-1-pada-tanggal-15-221",
            "question": "6.    Perhatikan teks berikut dengan seksama!\r\n\r\nTeks 1\r\nPada tanggal 15 Mei 1817,pasukan Pattimura mengadakan penyerbuan ke Benteng\r\nDuurstede. Dalam penyerbuan tersebut, Benteng Duurstede dapat di duduki oleh pasukan\r\nPattimura,bahkan Residen Van den Berg beserta keluarganya tewas.\r\n\r\nTeks 2\r\nPada waktu menghadapi Sultan Hairun, Portugis berbuat licik dengan mengajak sultan\r\nberunding. Dalam perundingan, sultan ditangkap dan di bunuh. Perlawanan selanjutnya\r\ndipimpin oleh Sultan Baabullah (putra Sultan Hairun). Pada tahun 1574, benteng Portugis\r\ndapat direbut kemudian Portugis menyingkir ke Hitu.\r\n\r\nPersamaan kedua teks tersebut\r\n adalah ....\r\na. Sultan ditangkap\r\nb. Perlawanan melawan penjajahan Barat\r\nC. Portugis berbuat licik\r\nd. Memperebutkan benteng\r\nberikut!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.Memperebutkan benteng</p><p><strong>Tambahan</strong><strong>:</strong></p><p>Maaf Kalo Salah</p><p></p><p>Semoga membantu^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ii-isilah-titik-titk-dibawah-ini-dengan-jawaban-yang-tepat-pkn-882",
            "question": "II. Isilah titik titk dibawah ini dengan jawaban yang tepat!    PKN KD (3.4)\r\n21. Salah satu cara mencegah terjadinya perselisihan diantara anggota keluarga adalah\r\n22. Manfaat gotong royong bagi masyarakat Indonesia adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>21. Mintalah pendapat dan solusi dari setiap anggota keluarga mengenai langkah untuk menyelesaikan permasalahan tersebut.</p><p>22. meringankan suatu pekerjaan dan mempererat tali silahturahmi / persaudaraan.</p><p></p><p>maaf kalo salah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mensyukuri-nikmat-tuhan-yme-berupa-lingkungan-sekitar-dapat-dilak-802",
            "question": "Mensyukuri nikmat Tuhan YME berupa lingkungan sekitar dapat dilakukan dengan cara.... kelestarian nya.    Tolong di jawab yah kak please\r\n Assalamualaikum\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menjaga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Menjaga kelestarian merupakan salah satu bentuk mensyukuri nikmat tuhan yme.</p><p>Bantu jadiin jawaban tercerdas ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memanfaatkannya sebaik baiknya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-terjadinya-perlawanan-rakyat-bali-di-kusamba-atas-penolakan-be-798",
            "question": "17 Terjadinya perlawanan rakyat Bali di Kusamba atas penolakan Belanda terhadap pelaksanaan hak    Tawan karang yang sudah menjadi tradisi rakyat Bali. Yang dimaksud dengan hak Tawan Karang\r\nadalah\r\na.) Hak raja Bali untuk merampas perahu yang terdampar di pantai wilayah kekuasaannya\r\nb.) Hak raja Bali untuk menolak kedatangan bangsa asing di wilayah Bali\r\nC.) Hak untuk menahan perampok di atas karang\r\nd.) Hak untuk memonopoli harga pasar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.)  Hak raja Bali untuk merampas perahu yang terdampar di pantai wilayah kekuasaannya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Salah satu kebijakan yang menandai adanya praktik politik pada masa pemerintahan Bali Kuno adalah pelaksanaan tawan karang. <strong>Tawan karang adalah hak datu, ratu atau raja untuk merampas perahu atau kapal yang terdampar di laut atau di muka pantai </strong></p><p>Semoga membantu, jadikan jawaban tercerdas yaa^^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-sebutkan-tiga-keragaman-budaya-indonesia-12-mengapa-bangsa-858",
            "question": "11. Sebutkan tiga keragaman budaya Indonesia!    12. Mengapa bangsa Indonesia disebut sebagai bangsa yang majemuk!\r\n\r\n\r\ntolong di jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>1. 1.  Ragam Budaya Rumah Adat. ...</p><p>   2. Ragam Budaya Tarian Tradisional. ...</p><p>   3. Ragam Budaya Pakaian Adat.</p><p></p><p>2. Disebut masyarakat majemuk karena masyarakat Indonesia berasal dari berbagai macam suku, agama, ras, dan budaya.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3><strong><em><u>1</u></em></strong><strong><em><u>1</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>r</u></em></strong><strong><em><u>u</u></em></strong><strong><em><u>m</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>h</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>adat</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u>pakaian</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>ada</u></em></strong><strong><em><u>t</u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u>dan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>tari</u></em></strong><strong><em><u>an</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>tr</u></em></strong><strong><em><u>adisional</u></em></strong></h3><h3><strong><em><u>1</u></em></strong><strong><em><u>2</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u>karena masyarakat Indonesia berasal dari berbagai macam suku, agama, ras, dan budaya.</u></em></strong></h3><p></p><p></p><p></p><p></p><p>                                                              sumber gogle</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-akibat-yang-timbul-jika-kewajiban-masyarakat-masyaraka-657",
            "question": "Tuliskan 3 akibat yang timbul jika kewajiban masyarakat masyarakat tidak terpenuhi di lingkungan sekitar!    tolong di jawab ya please \u263a\ufe0f\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.lingkungan tercemar oleh limbah atau pun sampah</p><p></p><p>2.mengakibatkan bencana alam</p><p></p><p>3.ekosistem tidak seimbang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perlindungan-lingkungan-hidup-diatur-dalam-a-undang2-no-23-tah-134",
            "question": "Perlindungan lingkungan hidup diatur dalam    a. undang\u00b2 no. 23 tahun 2009\r\nb. undang\u00b2 no. 32 tahun 2009\r\nc. undang\u00b2 no. 23 tahun 2019\r\nd. undang\u00b2 no. 32 tahun 2019\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>JAWABAN</strong></p><p>b. undang\u00b2 no. 32 tahun 2009</p><p><strong>PENJELASAN</strong></p><p>Pasal 3 UU Nomor 32 Tahun 2009, yakni: Melindungi wilayah NKRI dari pencemaran dan atau kerusakan lingkungan hidup</p><p></p><p><em>Jadikan</em><em> jawaban</em><em> tercerdas</em><em>.</em><em>.</em><em> </em><em>Follow</em><em> pls</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-menjamin-kemerdekaan-tiap-tiap-penduduk-untuk-beribadah-me-173",
            "question": "Negara menjamin kemerdekaan tiap tiap penduduk untuk beribadah menurut agama dan kepercayannya merupakan bunyi pasal    Mohon segera dijawab\r\nmakasih :\")\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><em><u>J</u></em></strong><strong><em><u>A</u></em></strong><strong><em><u>W</u></em></strong><strong><em><u>A</u></em></strong><strong><em><u>B</u></em></strong><strong><em><u>A</u></em></strong><strong><em><u>N</u></em></strong><strong><em><u>;</u></em></strong><strong><em><u>)</u></em></strong></p><p><strong><em><u>P</u></em></strong><strong><em><u>A</u></em></strong><strong><em><u>S</u></em></strong><strong><em><u>A</u></em></strong><strong><em><u>L</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>1</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>A</u></em></strong><strong><em><u>Y</u></em></strong><strong><em><u>A</u></em></strong><strong><em><u>T</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>2</u></em></strong></p><p><strong><em><u>P</u></em></strong><strong><em><u>E</u></em></strong><strong><em><u>N</u></em></strong><strong><em><u>J</u></em></strong><strong><em><u>E</u></em></strong><strong><em><u>L</u></em></strong><strong><em><u>A</u></em></strong><strong><em><u>S</u></em></strong><strong><em><u>A</u></em></strong><strong><em><u>N</u></em></strong><strong><em><u>;</u></em></strong><strong><em><u>)</u></em></strong></p><p><strong><em><u>S</u></em></strong><strong><em><u>E</u></em></strong><strong><em><u>M</u></em></strong><strong><em><u>O</u></em></strong><strong><em><u>G</u></em></strong><strong><em><u>A</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>M</u></em></strong><strong><em><u>E</u></em></strong><strong><em><u>M</u></em></strong><strong><em><u>B</u></em></strong><strong><em><u>A</u></em></strong><strong><em><u>N</u></em></strong><strong><em><u>T</u></em></strong><strong><em><u>U</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mencair-merupakan-peristiwa-perubahan-wujud-benda-dari-a-padat-me-173",
            "question": "mencair merupakan peristiwa perubahan wujud benda dari a padat menjadi gas B padat menjadi cair C cair menjadi padat d cair menjadi gas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p></p><h2>B. padat menjadi cair. </h2><p></p><p></p><p></p><p></p><p>Mencair adalah perubahan wujud dari padat menjadi cair. Peristiwa ini memerlukan energi panas dengan suhu tinggi. Benda yang telah mencair itu sepenuhnya disebut sebagai benda cair. Contoh benda mencair itu air yang membeku (es) dipanaskan dan berubah menjadi air.</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:) </h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}